初戀之後好似無辦法再鍾意其他人

大學Year 1同初戀識咗半年之後喺埋一齊，一齊之前已經超級鐘意(第一次有咁嘅feel)，拍嘅時候簡直覺得好似發夢咁美好。但係大家都係第一次拍拖，好多方面都唔太成熟、亦唔知點珍惜對方，所以遺憾差唔多大半年就分咗手，而分手之後都down咗、行屍走肉咗大半年。

之後諗法就有啲負面，覺得拍拖都未必有結果不如玩吓算啦(以前會FF初戀就係老婆)，浮浮沉沉Flirt下女, date下但又不會想拍拖同sex，純粹想享受吓兩性之間的曖昧和言語上的挑逗，亦不知不覺算吓學識咗同啲女溝通嘅model answer，知道佢地咩時候想聽啲咩。

Keep住咁樣一兩年之後，遇到一個好好嘅女仔追我，佢知道我唔係特別對佢有feel、不過亦知道我不過呢一兩年都無鐘意人，就同我講不如試下睇下會唔會日久生情。雖然我自問有盡男朋友本份對佢唔錯、亦知道咩時候應該講啲咩做啲咩，不過我地兩個都feel到我唔係真係投入到，所以三個月之後我地就和平分開。老實講，我果時有鐘意佢、有掛住佢，不過同初戀嘅程度完全唔可以相提並論，而今次分手之後我好似完全無唔開心(連我自己都俾自己嚇親)

如是者又過咗半年有多，我都係冇鐘意嘅人、亦覺得以後都唔會有。就算久唔久會覺得某個女仔唔錯/有feel，始終都感覺唔強/last唔耐，最後就冇咗件事。好想知自己到底係咩情況

一樣 sosad 覺得係因為初戀hurt得太深

如果一直以之前果個嘅標準，佢一直都會係第一名，但人會大要嘅野會唔同左，你嘅愛的條件都可以變，要變先可以有新的人取代到舊的人，否則你永遠懷念舊人的好而漸漸忘記不好，慢慢更會將自己幻想的好去美化/神化左佢，新嘅人總有些不好怎能同佢比？

好明顯果個女仔條件再好，時機不對也就是不對呀。但你就係要揾一個在對的時機出現的人，才可以行到之後的幾十年吧？

初戀條件其實冇特別好，不過就真係一見鐘情。反而第二個客觀上條件好好，算係幾靚又有學識內涵，我亦叫咗對佢有少少feel，不過分手之後我竟然冇乜點唔開心。所以我就會覺得自己根本冇辦法去愛，好驚又會hurt到一個好女仔

唔好用分手後有幾唔開心來量度有幾多的愛，因為要到分手先至知。

共勉之

我啱啱連續三晚發夢見到佢 但已經分咗兩年有多

明白你嘅講法，不過我有時會因爲上一次分手的經驗，而質疑自己之後仲有冇愛人嘅能力

講真 如果你第時結婚
唔好揀個你愛既人
要揀個愛你既人

唔講以為自己又開post

呢句觀念屋企人都成日都灌輸我
不過我又會諗點解要同一個唔愛嘅人結婚

巴打你講完之後我㩒起底見到你已前個po，已經feel到完全係同病相連

信我，好快無事

三年了

咁就過咗半年成個人個情況都係無變過
依然搵唔到一個令自己動心嘅人 連拍拖都開始唔再諗

有無諗過搵番個初戀

有時候見到身邊嘅人好似成日分完、冇乜空窗期又再去拍，但每一次都好似好愛咁。以前會覺得佢地有啲濫、好唔成熟，但後來我覺得佢地好神奇又好勇敢。再睇返自己

分手之後就俾佢unfriend咗，之後每幾個月都會有段時間好想知道佢過成點然後忍唔住add翻，不過佢始終都唔accept。從朋友口中得知佢同另一個我都識嘅人喺埋一齊，嗰個男仔都唔錯嘅，所以希望佢地過得幸福快樂，同埋最好呢一世大家都唔好喺街撞到

其實係你自己成日攞住初戀嚟比較啫
咁比有咩可能投入到
心態都未move on

明白，不過有時候會覺得自己有啲矛盾。我比較嘅係感覺、唔係條件，所以有時會質疑自己喺感覺上嘅分別到底係因為唔夠鐘意一個人，定係人大個咗所以更加理性、獨立同保護自己

唔知點愛人
覺得建立關係令自己好攰，好頹
唔想再搵，亦都唔想再開始一次
😂
我好似好負

初戀嗰件有無砌過?
之後分咗手嗰件有無砌過?

你緣份未到姐
曾經我都有段時間覺得無辦法愛上任何人
個心好似對任何人都好麻木

然後同一個舊朋友重逢
就好瘋狂咁鍾意左佢
（但最後結果都唔係happy ending ）

但起碼知道自己個野未壞

時間耐d 你既睇法就會唔同 就算到最後冇一段經歷比得上所謂既初戀 人都係會漸漸被現實所改變

覺得唔會再有咁鍾意嘅人出現之後同邊個一齊都一樣

你講得無錯
我就係一個服從現實嘅人，大概係因為已經大個左，慢慢放低心中嘅執念

搵過個啦，傻閪

但依家嘅佢都唔會係當時嘅佢，大家都變咗

兩情相悅係一件幾咁困難嘅事

你有無諗過就算俾你見過個初戀, 一齊返都未必再有果種感覺
因為咁多年你心入面果種鍾意的感覺, 好有可能係你加左太多FF入去

養寵物咁
有d人係好鍾意有寵物係屋企
我每隻都好鍾意 就算有寵物死我好難頂我都照養
拍拖既人應該都係差唔多

可能巴打係d獨立既人 根本有無伴侶都無所謂
有d人係無伴係會癲 就好似我無養寵物我都會癲咁

我見到幾乎無縫接軌既fd（但唔係出軌）都有咁諗過，問唔出口，但feel到佢真係好需要好需要男朋友

佢哋冇我哋咁較真，佢地揀對象唔係話要特定一個人：突然見到對方會丁一聲一見鍾情咁

佢地係搵啱個type，有符合自己擇偶特質就得
對方唔係自己既唯一，只係合乎標準既一班人裡面求其一個就夠。

奇怪卻是每戀一次 震撼總逐漸變得越淺
令人動心只得那次

要記住初戀已逝去再不能復生
會分手始終都係因為唔適合
不能令自己再存有一絲盼望
之所以未搵到個自己鐘意既係因為未遇到
唔洗因為咁而灰心
識多d人就會易d遇到

屌... 我都係啱啱夢到ex

呢啲on9都唔配擁有新嘅戀情 祝你係自我高潮FF嘅地獄入面無限輪迴 唔好出嚟禍害人間

我都覺得係

有冇人係初戀傷得好重之後
遇到第二個 比初戀更開心更有感覺？

出家為僧吧施主

一句 你未放低

我明啊
以前同過個中學同學曖昧，最後冇一齊到
雖然之後我有拍過拖，但都唔係真正投入到
就算幾年以黎冇同佢聯絡，都冇忘記過佢
用左好多年先放低到
而家現任同我感情好好，我都明白我最愛既唔係佢，但係佢的確係適合我既人
當自己親身經歷過就會明白點解d人成日話結婚既人未必係最愛

想講既係，當我而家回望返
可能我心入面鍾意既只係想像中既佢
理性d諗，就算同佢一齊到都會出現問題，唔會係想像中咁美好
而且到左某個階段，就會明白搵到個相處得舒服，了解你既人先係最重要
而家遇唔到都唔緊要，唔需要刻意去搵人做代替品，總有一日你係可以真正放低

多謝你番說話。

Btw 依幾日沉迷咁睇左套台劇叫 男朋友不是人
我諗 未放低既人去睇 應該幾有感受

自私撚

我明你 我都一樣係咁 乜feel都冇晒 唉

here
我反而覺得以前個啲冇而家個個咁夾咁有feel

有時我好欣賞佢地既絕情
無機既真係要對我絕情
唔好比任何假希望我

前題我未放低既話

你講依堆野我都明 我都會咁諗
不過依家仲停留緊係 第4行就行唔到

以前個個你愛唔愛先果時